海外港僑 我們支持港獨 你們太保守

作為多倫多港人，這個星期從未如此繁忙過。先有香港眾志黃之鋒來訪，相隔數天就到《十年》放映會，請來本土民主前線的梁天琦和黃台仰透過網絡作映後座談。議題不約而同，都在香港的前途和統獨問題上打轉。

不過兩場活動下來，給我感覺的反差，甚大。

「香港眾志」成立得匆忙，甩轆連連；”Coming soon” 的政綱尤其對未來政治藍圖，仍需主事人解畫。本來期待黃之鋒親身到來，能夠稍釋疑慮，但結果卻是失望而回。或許是他低估北美華人對香港政治的知識；對政局和雨傘運動的簡介對我來說無甚驚喜，甚至有點「離地」。

口口聲聲說 二0四七年香港自決前途，但被問到實際計畫行動，卻連連回答「未有想法」、「未有策略」。我不禁要問一句，你遠道而來，爭取「國際」支持、爭取「港僑」支持，到底準備了幾多？

最想知道的「香港自決」論，十年後公投種種，為了不得失保守選民，他繼承了泛民那一套，不斷在偷換概念：「十年公投」原來是十年「內」公投；「如十年後有人支持港獨」他也會「支持」；中國有民主才到香港「有」民主，但香港也可先「有」民主；雨傘運動的非暴力路線失敗，但魚蛋革命的暴力抗爭也沒有成功；提到公民參與社會政策，但僅提到九月回港投票，支持他們進入議會；他提到澳門和台灣作對比，其實情況根本與香港不同難以借鏡。

他屢屢提及自己為雨傘革命，面對「非法集會」罪名要面對兩三年監禁；卻沒有道出九二八當日，究竟是哪些人衝出夏慤道揭開雨革；也沒有提到旺角抗爭者面對的更重刑期；更沒有提到為逃過更重罪名，才安排「沒有大台」的「假公民參與」，在此又欣然接受領導者的頭銜；坦白說，我實在替他感到汗顏。

最離譜的，是他認為本民前和香港眾志除了抗爭取態「沒有」分別！「差之毫釐，謬之千里」，本民前說的「本土」，是爭取香港獨立；香港眾志說的「本土」，是留在一國兩制框架自決前途；本質上已有著根本的不同。如此蒙混欺騙選民，說法實在令人難以接受。

另外，作為性小眾一員，也很留意他對性小眾權利的取態。黃父黃偉明是香港反同先鋒，曾在報章大放厥詞，指兩父子對性小眾政策取態「相近」。在三藩市有港僑要求他澄清，但他竟然迴避僅指政黨有相關政策，反指該報不斷抺黑他倆，錯過一個絕佳的澄清機會。或許，他和楊岳橋一樣，又是怕得失保守選民；又或者根本骨子裏，兩父子都是「真反同」。

更令人憤怒的，是為他在美國打點行程的港僑朋友，在臉書訴苦，指黃之鋒要求代為安排訪問大學，事前全沒提過會成立政黨；港僑和大學「被支持」香港眾志；到埗後又對行程指指點點，私下計畫行程變相要人代帶「遊山玩水」，事後對協助的朋友團體也毫不感恩。

從政者需要謙卑，黃小朋友仍有很遠的路要走；至於他是否一早就誤入歧途，還需時間洗禮驗證。

最後分享一個小發現：在問答環節，Q&A Session，他一直把問題（Question）說成 “Problem”（難題）。究竟是他太緊張、英文不濟、還是 Freudian slip 說溜了嘴，認為大家都在給他難題？

簡報最末提到 “Time is On Our Side”，黃之鋒信心滿滿，在三十年間我們有時間空間自決我城。我不禁想起《十年》，去年拍的電影，十年後預告的事件，現在已經開始在發生。

Time is REALLY On Our Side？我們真的還有十年？在議會失效，泛民代議士失格的今天，到底我們還可以相信誰？

隻河童都 ON

河童不嬲都寸過馬撚架啦

香港大把人都知啦

港獨派一樣，除咗港獨之父有暗獨支爆計劃，其他人乜都無

推
貼比中國五毛狗推走晒

好多上一代移民嘅香港大華膠成日代表香港人講嘢，其實佢地係華僑、根本外內都同香港冇關

有你支持就知獨派對黃之鋒嘅態度正確

你比証明你係香港人先參與討論啦馬交閪

我問你先, 你比我咪比囉

我問你先呀, 你有無呀?

我知道佢地全部唔係香港人, 你呢?

重有你都未問人地?

小學雞? 快 D 拎證據啦馬交撚

我問左你唔好逃避, 你係咪香港人?

係你就拎證據出黎啦.

唔係你就返馬交啦

貼埋下篇先得㗎

我問左你唔好逃避, 你係咪香港人?

我問左你唔好逃避, 你係咪香港人?

我問左你唔好逃避, 你係咪香港人?

用大字係因為你隻馬交閪逃避呀!

我問左你唔好逃避, 你係咪香港人?

係到扮香港人討論香港事呀傻閪哈哈!

呢到香港講證據, 你有證據我係邊撚個關 Sir 咪 Show 出黎囉懵撚!

我問左你唔好逃避, 你係咪香港人?

唔係香港人就行埋一邊啦馬交閪

我問左你唔好逃避, 你係咪香港人?

唔係香港人就行埋一邊啦馬交閪

你 Show 左你係香港人我咪比你睇我本 BNO 囉